［準備文宣］如果港共扮釋出善意，成立獨立調查委員會，各位千奇唔好鬆懈同埋中計！

九七年至今香港淪陷已廿二年，成立過唔少"獨立調查委員會"

當中包括：
遠至
-1998年調查赤鱲角機場自1998年7月6日 開始運作時所出現的問題的原委及有關事宜專責委員會。
-2002年嘅細價股事件
-2007年香港教育學院風波
到近年
-2012年南丫島港難
-2015食水含鉛超標事件
-2018年沙中線偷工減料事件

調查委員會好似有好大權力咁：
調查委員會在調查事件上具有相當大的權力，包括傳召證人參與研訊、視察一切委員會認爲有必要審閲的文件及檔案、發出手令搜查檢取物品，並將得到警方和法院執達吏的協助。爲了調查工作的進行，依照法例調查委員會具有法官的權力，可以發出逮捕令逮捕拒絕出席聆訊的人士、搜查手令，及懲罰犯藐視委員會的有關人等。

首先成立委員會，邊個去做委員會既委員？無民選委員跟本唔會有公信力，即使有委員會，警察係被調查嘅目標，但警察唔合作，唔交人，唔交行動記錄，唔交證據？速龍，防暴警無編號，警察話無使用過期催淚彈記錄，最後報告入面只會話部份警察有濫權，做法唔完美，但可接受，有改善空間。咁同依家睇popo開記招有乜分別？而且由調查到發表報告唔係幾個月嘅事，分分鐘超過一年後先再出報告。

但呢啲調查委員會實際並唔能夠立即處罰相關肇事者及政府部門相關人員！！！
即使交左調查報告,只要一日警方唔告，律政師唔告，其實對已經犯左刑事既警務人員不痛不癢，因為獨立調查委員會並非處理刑事調查。

即係點？即係警察有無比人告濫權，酷刑罪，係同有無獨立調查委員會無直接關係囉！
所以我哋提出有關對警察濫權嘅訴求，唔可以再只限於成立獨立調查委員會！
依家應該更進一步，明確針對已曝光嘅警暴
-例如立即要求所有警務人員（包括督察職級）係執勤時展示其狗牌編號
-要求立即DOJ控告已經被記者拍攝咗嘅肇事濫權popo
-要求所有有份落order使用過期tear gas 嘅警務人員立即停職接受紀律聆訊
我認為成立獨立調查委員會唔能夠處罰自六月至今的警察濫權行為。仲有好多明確要求係需要提出，而唔係單靠唔會處理刑事調查嘅IoC可以做到！

其實我覺得唔需要太擔心連登仔中計 大部份都好撚醒目 但係真係要驚普羅大眾呢啲嘢冇乜認識 之後真係中伏被騙

以下係咁多年嚟所謂獨立調查委員會提交報告嘅例子：

各位有興趣可以睇下有無肇事人員因為獨立調委員會成立咗，被調查完之後受應有處分，係無呀！！！！！！
-1998年新機場運作週查報告：
由於航班資料顯示系統失靈，所有機場使用者、乘客和機 場營運商所得的航班 資料，既不準確，又不完整。大家都難以知道 航機將何時抵港，又 會在何處停泊，以致影響停機坪服務營辦商的 運作，他們為飛機及 旅客提供的服務以及卸下行李貨物的工作，均 受阻延。旅客和航空 公司不知道航班獲編配哪個登機閘口，特別是 登機閘口多次更改後 ，問題就更大。無論是抵港或離港航班，都有 延誤，加上行李又遲 遲未至，旅客受躭擱的時間更長。......機管局未能履行《機場管理局條例》訂明的職責，在新機 場啟用時沒有顧及乘 客、空運貨物和飛機有效率流通。客運大樓秩 序大亂，機管局須負 上主要的責任。空運貨站未能履行該公司向機 管局和政府作出的保 證，以致貨運大樓未能如期提供其處貨量總數 的 75%，故亦須負上主要的責任。

-2002年仙股事件報告：
二零零二年七月三十一日，財政司司長宣布委任調查小 組，調查有關二零零二年七月二十五 日所發表的諮詢文件（即係細價股事件）的草擬 及發布安排
調查小組的職權範圍如下 : - (a) 研究在草擬和制定新訂或修訂 香港交易所規則和規例方 面的現有程序，包括諮詢業界和公眾的程序； (b) 根 據 (a) 項的研究結果，檢討諮詢 文件的草擬和發布安 排 ； (c) 就改善日後在草擬和制定同類 規則和規例方面的協調和 程序安排，包括諮詢業界和公眾的程序，提出在有需要 時須採取的建議措施；以及 (d) 於二零零二年九月十日前向財 政司司長提交報告書，闡 述調查結果和各項建議。

無 疑，我們不能越權調查職權範圍以外 的事宜，但我們認為有需要 時可更廣義地詮釋我們的職權範圍。 我們明白，仍會有人認為調 查範圍過於狹窄，而有些則認為調查範圍過大。

調查方式 1.11 為履行職責，我們從以下方面 手工作 : - (a) 收集所有關於這次細價股事件 的公開文件及傳媒報道， 其中部分文件及報道追溯至二零零一年年初； - 4 - (b) 邀請所有直接或間接涉及這次 事件的人士及機構，順時 詳述事件的過程，以及提供陳述書、有關文件的副本及 改善建議； (c) 邀請有關人士提交意見書；以及 (d) 與曾涉及或參與有關事件的人士會面。

-2007與香港教育學院有關的指控調查委員會：
委員會就三項指控進行了調查研訊，結果如下：
載於憲報公告的第一項指控不成立。......第二項指控中，有關葉先生和鄭教授 的部分局部成立，但有 關黎博士和黃博士的部分則不成立。......載於憲報公告的第三項指控不成立。......
沒有足夠證據顯示教統局局長或其他 政府人員曾對教院的院 校自主作出任何不當的干預。

委員會建議設立一個獨立於政府的委 員會（可以是教統會的 一部份或獨立的委員會），成員只包括高等院校信任和尊重的人士， 由教資會協調，目的如下︰ (1) 就關於各師資培訓院校的政策與發展計劃向政府提供意見； (2) 在教統局與師資培訓院校僵持不下時解決兩者的爭端；以及 (3) 聆訊師資培訓院校就教資會撥款安排提出的上訴。

報告亦就改善教育統籌局與師資培訓院校的溝通，提出建議。

委員會於今日把報告呈交行政長官。

行政長官會同行政會議在二○○七年二月十五日委任調查委員會，該委員會有法定權力傳召證人提供證據和文件，並需在四個月內匯報調查結果。

-2012南丫海難報告：
行政長官會同行政會議根據《調查委員會條例》（ 第 86 章 ）（｀條例＇）第 2 條，在 2012 年 10 月 22 日委任調 查委員會 2 。委員會職權範圍訂明如下： “ 就導致 2012 年 1 0 月 1 日兩艘船隻在香港南丫島附近相撞 的事實和情況進行調查： (a) 確定事故的起因並就此作出適當的裁斷； (b) 考慮及評核香港有關載客船隻的一般海事安全情況及 現時監管制度是否充足；以及 (c) 若有需要，就所需措施提出建議以防日後再發生相類 事故。 ＂

張炳良於2012至2017年出任運房局局長的5年間，政府分別就南丫海難及鉛水風波成立法定的獨立調查委員會，並為高鐵工程延誤設立獨立專家小組調查事故，3件事均與運房局有關。其中蘇平治因南丫海難被判公職人員行為失當而坐監，事件令警隊擔心如果政府就反修例成立獨立委員會，恐導致警察因執行職務而負上刑事責任，惟張炳良指出蘇平治判囚無關獨立調查。
他指出，獨立調查委員會並非處理刑事調查，若政府相信有公務員在履行職務時犯下嚴重錯失，具刑事成分，亦會交予執法部門處理。

-2015鉛水事件：
10. 行政長官會同行政會議在 2015 年 8 月 13 日根據《調 查委員會條例》(第 86 章)(《條例》)第 2 條委任食水含鉛超 標調查委員會(委員會)，其職權範圍如下:
(a) 確立公屋項目食水含鉛超標的成因; (b) 檢討和評定香港食水現行的規管及監察制度是
否適當;及 (c) 就香港食水安全提出建議。
11. 行政長官會同行政會議亦根據《條例》第 3 條作出指 示，其中包括裁定某一方(姑勿論是個人或法律實體)是否須負 刑事或民事法律責任，不屬委員會職權範圍。

-2018 沙中線偷工減料：
沙田至中環線項目紅磡站擴建部份及其鄰近的建造工程調查委員會中期報告 （部份內容被遮蓋）
為避免對相關刑事調查和（若調查後認為有需要提出的）刑事檢控產生任何（實際或觀感上的）不恰當影響，本報告第129,130,133,13 8,147,184,190,195,197,198,199,224,225,231,237,239,269,273,276,277,278,283,284,288,289,295,296,298,301,312,314,315,316,317,318,323和421段部份內容被遮蓋

推，唔要獨立調查委員會！要DOJ立即告警暴！

推

獨立調查委員會無撚用架！！！
要DOJ立即告popo

唔好中計呀

push

大家好， 我係連儂之路既搞手之一， 希望當日可以招募義工係集合點度幫手， 義工主要負責：

1. 派發已經預先準備的文宣及工具
2. 指示貼牆人鏈方向
3. 幫助貼牆時有需要既手足

有興趣既手足可以加入義工組：

公海：

唔係個個好似連登仔女iq130,知道政府陰謀

所以要推比多d人知

PUSH!!!!!!!!!!!!!!!

推比多d人知

tui bao kui

香港人
林鄭一邊捉年輕人
一邊假對話

唔好再自high 咩8黃2藍了
杯葛對話會

929 全球反共
101 慶佢老母

沙中線個19委員會，中科都退出左就知咩事
根本就廢既

唔搞掂班高官，咩都係假

pushyyy

pushyyyy

獨立調查唔收貨
香港獨立我收貨

pushyyy

放工喇，調立調查會無撚用架

唔好信政府呀，否則我地死左既義士唔會放過我地

push ar

pushhhhh

要比多d人睇到

心態要調整
求幫推 或多或少有幫助
［反省］我發現好多人都搵唔到方向及定位 入嚟啦

當佢推出“獨立調查委員會”

要馬上爭取下一條訴求

全世界都會指責佢錯過時機

要俾人知道每一條訴求

都喺可以爭取回來的

佢就會一路輸落去

係時候做好文宣，同所有淺黃/淺藍講雙普選既重要性

八國聯軍咁 整既委員會先有意義 唔係咪比你洗橫手收買

無普選就唔會收貨，因為無普選既話個委員會係廢

agger

good morning, push

推！

所以要準備繼續抗爭

[整合online攻略] 開始前要做足準備

推
立即拘捕涉嫌犯法黑警
有曬證據 ，仲等咩獨立調查

各位唔好中計!

推番上黎

根本唔洗查，全部都濫權濫捕，全部都有罪，無一個係無辜，全面清算

查左，好似果三個醫院打亞伯黑狗咁判普通襲擊罪，都係冇撚用。

而家港共係三權合作對付反對者。